[
    {
        "question":"Um diagn\u00f3stico de diabetes tipo 2 significa que vou ter que tomar insulina?",
        "answer":"N\u00e3o. Pessoas com diabetes tipo 2 podem ou n\u00e3o precisar tomar inje\u00e7\u00f5es de insulina, dependendo de v\u00e1rios fatores, incluindo quando foi o diagn\u00f3stico. Pesquisas indicam que, se o diabetes tipo 2 for tratado precocemente e o a\u00e7\u00facar no sangue for controlado desde o in\u00edcio e ao longo dos anos, \u00e9 mais prov\u00e1vel que o p\u00e2ncreas produza insulina suficiente por mais tempo. Mas uma pessoa que convive com o diabetes tipo 2 h\u00e1 mais de 15 anos pode n\u00e3o continuar a produzir insulina suficiente e precisar\u00e1 tom\u00e1-la por meio de seringa, caneta ou bomba.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Fui diagnosticado com diabetes tipo 2 recentemente, preciso consultar um endocrinologista?",
        "answer":"O ideal \u00e9 que voc\u00ea procure, sim, um endocrinologista. No entanto, voc\u00ea tamb\u00e9m pode fazer o acompanhamento com um cl\u00ednico geral que tenha experi\u00eancia no tratamento de diabetes e esteja atualizado no meio. Seja sempre ativo no seu tratamento: n\u00e3o tenha vergonha de fazer perguntas e tire todas as suas d\u00favidas com o seu m\u00e9dico.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Eu posso ficar livre do diabetes tipo 2 se parar de comer carboidratos e/ou perder muito peso?",
        "answer":"N\u00e3o, mas voc\u00ea pode control\u00e1-lo. Se voc\u00ea tem pr\u00e9-diabetes ou acabou de ter seu diagn\u00f3stico com o tipo 2, perder muito peso pode colocar a condi\u00e7\u00e3o em remiss\u00e3o. No entanto, a recupera\u00e7\u00e3o de peso, o envelhecimento e a progress\u00e3o natural do diabetes tipo 2 podem fazer com que ele volte. Cortar completamente os carboidratos durante um longo per\u00edodo de tempo tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o ideal; cuide da sua dieta sob orienta\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico ou nutricionista.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Por que \u00e9 bom comer frutas, mesmo que elas tenham muitos carboidratos? Algumas frutas s\u00e3o melhores do que outras para a pessoa com diabetes?",
        "answer":"As calorias de todas as frutas s\u00e3o principalmente carboidratos com um pouco de prote\u00edna. Pessoas com diabetes precisam comer uma certa quantidade de carboidratos todos os dias para obter energia e nutrientes essenciais. Fontes saud\u00e1veis \u200b\u200bde carboidratos incluem frutas, legumes, gr\u00e3os integrais, leguminosas e latic\u00ednios com pouca gordura.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Por que minhas pernas doem quando come\u00e7o a andar e param de doer quando me sento?",
        "answer":"Voc\u00ea tem sinais de doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica, ou DAP. Ela se desenvolve quando o excesso de placa nas art\u00e9rias limita o fluxo sangu\u00edneo para as pernas. A dor pode ocorrer enquanto voc\u00ea anda porque os m\u00fasculos precisam de um aumento no fluxo sangu\u00edneo. A dor pode parar quando voc\u00ea se senta porque seus m\u00fasculos exigem menos fluxo sangu\u00edneo. A DAP aumenta o risco de ataques card\u00edacos, derrames e \u00falceras nos p\u00e9s. Por isso, consulte o seu m\u00e9dico o quanto antes e explique para ele sua situa\u00e7\u00e3o. Enquanto isso, para diminuir os riscos de DAP, continue seguindo os mesmos passos que voc\u00ea segue para se manter saud\u00e1vel com diabetes.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Como posso aprender a aceitar meu diabetes?",
        "answer":"Aceitar que voc\u00ea tem diabetes \u00e9 em grande parte um ato de aprendizado - um realinhamento do que voc\u00ea v\u00ea como essencial para voc\u00ea e como isso pode impactar sua vida. Ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer com que o diabetes desapare\u00e7a completamente, ent\u00e3o encare que ele permanecer\u00e1 com voc\u00ea o resto da sua vida e fa\u00e7a as mudan\u00e7as necess\u00e1rias com calma e leveza. Lembre-se que \u00e9 uma doen\u00e7a muito trat\u00e1vel e que imp\u00f5e poucas restri\u00e7\u00f5es se voc\u00ea seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de tratamento.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Meu marido tem diabetes tipo 2 e \u00e9 motorista de caminh\u00e3o. Que alimentos ele pode levar na estrada?",
        "answer":"\u00c9 sempre bom preparar lanches saud\u00e1veis com anteced\u00eancia para quando voc\u00ea n\u00e3o for estar em casa por muito tempo. Algumas sugest\u00f5es s\u00e3o frutas (frescas, secas ou preparadas em potinhos), barrinhas de cereal, mix de nozes, cenourinhas e biscoitos integrais. Lembre de n\u00e3o levar alimentos que precisem de refrigera\u00e7\u00e3o, pois eles podem comea\u00e7ar a estragar no meio do caminho. E n\u00e3o se esque\u00e7a da \u00e1gua!",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Quais os melhores tipos de alimentos para levar em viagens?",
        "answer":"\u00c9 sempre bom preparar lanches saud\u00e1veis com anteced\u00eancia para quando voc\u00ea n\u00e3o for estar em casa por muito tempo. Algumas sugest\u00f5es s\u00e3o frutas (frescas, secas ou preparadas em potinhos), barrinhas de cereal, mix de nozes, cenourinhas e biscoitos integrais. Lembre de n\u00e3o levar alimentos que precisem de refrigera\u00e7\u00e3o, pois eles podem comea\u00e7ar a estragar no meio do caminho. E n\u00e3o se esque\u00e7a da \u00e1gua!",
        "category":"",
        "source":""
    },
    {
        "question":"A insulina me far\u00e1 ganhar peso?",
        "answer":"A raz\u00e3o pela qual precisamos de insulina \u2013 como um horm\u00f4nio produzido em nossos corpos ou como um medicamento \u2013 \u00e9 empurrar a glicose para dentro das c\u00e9lulas para obter energia. O trabalho da insulina \u00e9 processar calorias. Por esse motivo, ela pode causar ganho de peso. Para evitar o ganho de peso: controle suas por\u00e7\u00f5es e queime calorias extras com exerc\u00edcios. Se o seu a\u00e7\u00facar no sangue estiver alto por um tempo antes de iniciar a insulina, voc\u00ea provavelmente estar\u00e1 excretando calorias na urina, em vez de alimentar seu corpo. Isso n\u00e3o acontecer\u00e1 quando o a\u00e7\u00facar no sangue estiver sob controle. Se voc\u00ea tiver hipoglicemia (baixo n\u00edvel de a\u00e7\u00facar no sangue), trate-a com apenas 15 gramas de carboidratos.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"A insulina engorda?",
        "answer":"A raz\u00e3o pela qual precisamos de insulina \u2013 como um horm\u00f4nio produzido em nossos corpos ou como um medicamento \u2013 \u00e9 empurrar a glicose para dentro das c\u00e9lulas para obter energia. O trabalho da insulina \u00e9 processar calorias. Por esse motivo, ela pode causar ganho de peso. Para evitar o ganho de peso: controle suas por\u00e7\u00f5es e queime calorias extras com exerc\u00edcios. Se o seu a\u00e7\u00facar no sangue estiver alto por um tempo antes de iniciar a insulina, voc\u00ea provavelmente estar\u00e1 excretando calorias na urina, em vez de alimentar seu corpo. Isso n\u00e3o acontecer\u00e1 quando o a\u00e7\u00facar no sangue estiver sob controle. Se voc\u00ea tiver hipoglicemia (baixo n\u00edvel de a\u00e7\u00facar no sangue), trate-a com apenas 15 gramas de carboidratos.",
        "category":"",
        "source":""
    },
    {
        "question":"Por que a perda de peso \u00e9 t\u00e3o importante? Qual \u00e9 a melhor maneira de uma pessoa com tipo 2 perder peso?",
        "answer":"A perda de peso \u00e9 essencial, principalmente logo ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de tipo 2 ou de pr\u00e9-diabetes. A perda de peso aumenta a sensibilidade \u00e0 insulina, permitindo que as c\u00e9lulas usem com mais efic\u00e1cia a insulina que o corpo continua produzindo. Perder de 5 a 10 quilos j\u00e1 pode gerar muitos benef\u00edcios, como a melhora do n\u00edvel de a\u00e7\u00facar no sangue, da press\u00e3o arterial e dos n\u00edveis de colesterol. Al\u00e9m disso, voc\u00ea pode at\u00e9 vir a tomar menos medicamentos ou doses mais baixas. Para perder peso de forma lenta e constante, mude seu estilo de vida. Os quilos que voc\u00ea afasta ao longo do tempo s\u00e3o os mais importantes para uma vida longa.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Posso beber \u00e1lcool?",
        "answer":"Sim, adultos com diabetes podem beber \u00e1lcool e devem seguir as mesmas diretrizes do p\u00fablico em geral \u2013 uma m\u00e9dia de at\u00e9 uma bebida por dia para mulheres e at\u00e9 duas para homens, com n\u00e3o mais que tr\u00eas ou quatro bebidas em um \u00fanico dia para mulheres e homens, respectivamente. Pesquisas mostram que o consumo moderado de \u00e1lcool tem efeitos m\u00ednimos de curto ou longo prazo nos n\u00edveis de glicose em pessoas com diabetes tipo 1 ou 2. Apesar dessas bebidas serem feitas de gr\u00e3os ou frutas atrav\u00e9s de fermenta\u00e7\u00e3o e destila\u00e7\u00e3o, o \u00e1lcool n\u00e3o pode ser transformado em glicose e tamb\u00e9m \u00e9 o \u00fanico nutriente que n\u00e3o exige que a insulina seja quebrada para obter energia, ao contr\u00e1rio de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras. No entanto, beber mais de tr\u00eas doses por dia ao longo do tempo pode dificultar o controle da glicose. Para as pessoas que tomam insulina ou outro medicamento para baixar a glicose no sangue que pode causar hipoglicemia, coma alguma coisa ao beber \u00e1lcool. Um alerta para pessoas com diabetes tipo 1: a ingest\u00e3o significativa de \u00e1lcool pode causar hipoglicemia algumas horas depois, portanto verifique regularmente os n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no seu sangue ao beber.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"O ciclo menstrual e/ou a menopausa podem afetar os n\u00edveis de glicose?",
        "answer":"Sim e sim! \u00c9 comum que as mulheres apresentem flutua\u00e7\u00f5es hormonais na semana anterior ao per\u00edodo menstrual, e elas podem afetar o controle da glicose. Ap\u00f3s a ovula\u00e7\u00e3o, o estrog\u00eanio e a progesterona aumentam. O estrog\u00eanio pode tornar as mulheres mais sens\u00edveis \u00e0 insulina e causar hipoglicemia, enquanto a progesterona pode fazer o contr\u00e1rio. Os n\u00edveis de glicose geralmente retornam aos seus padr\u00f5es usuais ap\u00f3s os primeiros dias do ciclo menstrual. Verifique seus n\u00edveis de glicose e analise suas flutua\u00e7\u00f5es mensais para conhecer seus padr\u00f5es. Em seguida, elabore um plano de controle para esses dias. \nA menopausa tamb\u00e9m pode afetar o a\u00e7\u00facar no sangue. Durante a perimenopausa, o estrog\u00eanio e a progesterona podem flutuar e levar a oscila\u00e7\u00f5es da glicose. Um sinal precoce de perimenopausa para mulheres que tomam insulina \u00e9 hipoglicemia devida \u00e0 queda de progesterona.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Quais s\u00e3o os melhores alimentos para comer antes e depois do exerc\u00edcio?",
        "answer":"Os alimentos que cont\u00eam carboidratos s\u00e3o r\u00e1pidos e f\u00e1ceis de digerir para obter energia. Voc\u00ea pode comer alimentos como p\u00e3o, biscoitos, cereais secos, suco de frutas natural ou uma bebida esportiva com calorias. Mas se voc\u00ea pretende perder peso e n\u00e3o corre o risco de ter hipoglicemia, apenas beba \u00e1gua para o exerc\u00edcio seguinte. A menos que seu treino tenha sido muito exaustivo ou tenha durado v\u00e1rias horas, voc\u00ea n\u00e3o precisa de comida. As pessoas que tomam insulina e s\u00e3o fisicamente ativas devem consultar seu m\u00e9dico sobre como ajustar as dosagens de insulina.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Por que minha esposa e eu n\u00e3o podemos usar a mesma lanceta mesmo se a limparmos?",
        "answer":"\u00c9 fortemente recomendado que dispositivos de an\u00e1lise de sangue, incluindo lancetas, nunca sejam usados \u200b\u200bpor mais de uma pessoa para evitar qualquer possibilidade de infec\u00e7\u00e3o. O uso de \u00e1lcool tamb\u00e9m pode n\u00e3o ser suficiente desinfetar uma lanceta.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Posso me livrar do diabetes? Ser\u00e1 que um dia ele vai embora?",
        "answer":"Depois de diagnosticado com diabetes tipo 1 ou 2, voc\u00ea o mant\u00e9m pelo resto da vida. Para se manter saud\u00e1vel, controle os n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue, a press\u00e3o arterial e o colesterol. Para fazer isso, fa\u00e7a refei\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis, seja fisicamente ativo e tome os medicamentos prescritos. Fa\u00e7a tamb\u00e9m os testes e as verifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para detectar as complica\u00e7\u00f5es precocemente e trat\u00e1-las de forma assertiva.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Com que frequ\u00eancia devo trocar meu medidor de glicose?",
        "answer":"O \u00fanico motivo para substituir o seu medidor \u00e9 se voc\u00ea perceber que ele n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente com suas tiras. Para verificar, use a solu\u00e7\u00e3o de controle que acompanha o seu medidor. Para us\u00e1-la, coloque uma gota (semelhante \u00e0 quantidade de sangue necess\u00e1ria) em uma tira e fa\u00e7a um teste. O frasco de tiras fornece uma faixa de glicose na qual o resultado deve cair. Se estiver dentro dos limites, o medidor e as tiras est\u00e3o funcionando corretamente. Caso contr\u00e1rio, entre em contato com o fabricante, que poder\u00e1 te orientar e, possivelmente, substituir seu medidor gratuitamente. Use a solu\u00e7\u00e3o de controle sempre que abrir uma nova caixa de tiras ou sempre que suspeitar que seu medidor ou tiras n\u00e3o est\u00e3o funcionando juntos. Tamb\u00e9m \u00e9 bom limpar e desinfetar seu medidor pelo menos uma vez por semana, quando o sangue estiver nele e antes de permitir que outras pessoas o usem. Considere trocar seu medidor a cada cinco anos, mais ou menos, para ter um equipamento sempre atualizado.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Eu devo sempre andar com meus comprimidos de glicose?",
        "answer":"Seu risco de hipoglicemia depende da categoria dos medicamentos para baixar a glicose no sangue que voc\u00ea toma, n\u00e3o do seu tipo de diabetes. Alguns medicamentos podem causar hipoglicemia, incluindo insulina; aqueles na categoria sulfonilureia, como glibenclamida (Daonil), glipizida (Minidiab) e glimepirida (Amaryl); e aqueles na categoria glinida, como repaglinida (Novonorm) e nateglinida (Starlix). Se voc\u00ea tomar um desses medicamentos, sempre leve o tratamento. A maioria dos medicamentos comumente usados \u200b\u200bpara baixar a glicose no sangue para diabetes tipo 2 n\u00e3o causa hipoglicemia.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"\u00c9 verdade que as complica\u00e7\u00f5es do diabetes podem ser retardadas e at\u00e9 evitadas?",
        "answer":"Sim! Quanto mais cedo seu diabetes for diagnosticado e quanto mais cedo voc\u00ea come\u00e7ar a manter seu a\u00e7\u00facar no sangue, sua press\u00e3o sangu\u00ednea e seu colesterol dentro dos limites desejados, mais saud\u00e1vel voc\u00ea poder\u00e1 ser ao longo dos anos. Para se manter saud\u00e1vel e detectar as complica\u00e7\u00f5es precocemente, verifique se o seu m\u00e9dico est\u00e1 pedindo todos os exames e verifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios. Informe a ele se voc\u00ea tiver quaisquer sinais ou sintomas de algum problema. Hoje, as complica\u00e7\u00f5es do diabetes n\u00e3o precisam acontecer.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Eu vou precisar tomar insulina o resto da minha vida? Por que n\u00e3o posso tomar algum medicamento no lugar dela?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem diabetes tipo 2 e seu m\u00e9dico optou pelo tratamento com insulina, \u00e9 prov\u00e1vel que voc\u00ea precise diminuir o a\u00e7\u00facar no sangue mais do que os comprimidos poderiam fazer. Nesse caso, voc\u00ea provavelmente precisar\u00e1 tomar inje\u00e7\u00f5es de insulina pelo resto da vida. Mas se voc\u00ea come\u00e7ou a tomar insulina quando teve uma infec\u00e7\u00e3o, precisou de cirurgia ou foi hospitalizado por alguma raz\u00e3o m\u00e9dica, sua necessidade de insulina pode ser tempor\u00e1ria. Essas situa\u00e7\u00f5es aumentam o estresse, e o estresse pode aumentar os n\u00edveis de a\u00e7\u00facar no sangue. Quando o estresse diminui, voc\u00ea pode diminuir ou parar de tomar insulina e voltar ao regime anterior de medica\u00e7\u00e3o. Tudo vai depender da capacidade do p\u00e2ncreas de produzir insulina suficiente para diminuir a glicose. Os medicamentos n\u00e3o conseguem diminuir os n\u00edveis de glicose no sangue tanto quanto a insulina consegue, ent\u00e3o com ela voc\u00ea pode adaptar a dosagem da melhor forma que voc\u00ea precisar.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Como posso me motivar a cuidar de mim mesmo?",
        "answer":"Cuidar da diabetes e fazer todas as suas tarefas di\u00e1rias, juntamente com suas outras responsabilidades, \u00e9 realmente complicado. D\u00e1 pra entender por que a motiva\u00e7\u00e3o pode aumentar e depois diminuir. Mas aqui v\u00e3o algumas dicas para te ajudar a recome\u00e7ar: \n- Afaste-se do pensamento de tudo ou nada. Existe um caminho a se andar para evoluir cada vez mais.\n- N\u00e3o fique se julgando como bom ou ruim. \n- Mude um pequeno h\u00e1bito de cada vez. Quando voc\u00ea conseguir mudar uma coisinha, por menor que seja, a sensa\u00e7\u00e3o de sucesso vai te incentivar a mudar mais alguma coisinha. E assim vai: um passo ap\u00f3s o outro, n\u00e3o precisa se apressar. \nComece mudando o que voc\u00ea j\u00e1 quer mudar; n\u00e3o o que voc\u00ea sabe que deve mudar, mas que n\u00e3o quer de verdade no momento. Isso s\u00f3 vai te fazer procrastinar mais ainda e n\u00e3o sair do lugar. Comece pelo mais f\u00e1cil e, a\u00ed, voc\u00ea vai conseguir alcan\u00e7ar o mais dif\u00edcil.",
        "category":"",
        "source":"http://www.eatingwell.com/article/7821941/your-guide-to-summer-safety-for-diabetes/"
    },
    {
        "question":"Como posso ter motiva\u00e7\u00e3o para cuidar de mim?",
        "answer":"Cuidar da diabetes e fazer todas as suas tarefas di\u00e1rias, juntamente com suas outras responsabilidades, \u00e9 realmente complicado. D\u00e1 pra entender por que a motiva\u00e7\u00e3o pode aumentar e depois diminuir. Mas aqui v\u00e3o algumas dicas para te ajudar a recome\u00e7ar: \n- Afaste-se do pensamento de tudo ou nada. Existe um caminho a se andar para evoluir cada vez mais.\n- N\u00e3o fique se julgando como bom ou ruim. \n- Mude um pequeno h\u00e1bito de cada vez. Quando voc\u00ea conseguir mudar uma coisinha, por menor que seja, a sensa\u00e7\u00e3o de sucesso vai te incentivar a mudar mais alguma coisinha. E assim vai: um passo ap\u00f3s o outro, n\u00e3o precisa se apressar. \nComece mudando o que voc\u00ea j\u00e1 quer mudar; n\u00e3o o que voc\u00ea sabe que deve mudar, mas que n\u00e3o quer de verdade no momento. Isso s\u00f3 vai te fazer procrastinar mais ainda e n\u00e3o sair do lugar. Comece pelo mais f\u00e1cil e, a\u00ed, voc\u00ea vai conseguir alcan\u00e7ar o mais dif\u00edcil.",
        "category":"",
        "source":""
    }
]